點睇「人一定要經歷痛苦先有所收穫」？

大家點睇

含住金鎖匙出世點睇?

因為佢已經擁有既係你期許既收穫
所以每個人想要既收穫都唔同

雖然收穫冇得比較
但係又係唔係必須有痛苦同犧牲呢

我都係諗起鋼鍊就諗起呢句說話

人生甚麼事最苦呢？貧嗎？不是；失意嗎？不是；老嗎？死嗎？都不是。我說人生最苦的事，莫苦於身上背著一種未了的責任。人若能知足，雖貧不苦；若能安分（不多作分外希望），雖失意不苦；老、病、死乃人生難免的事，達觀的人看得很平常，也不算甚麼苦。獨是凡人生在世間一天，便有一天應該做的事，應做的事沒有做完，便像是有幾千斤重擔子壓在肩頭，再苦是沒有的了。為甚麼呢？因為受那良心責備不過，要逃躲也沒處逃躲呀！

答應人辦一件事沒有辦，欠了人的錢沒有還，受了人的恩惠沒有報答，得罪了人沒有賠禮，這就連這個人的面也幾乎不敢見他；縱然不見他的面，睡在夢裏都像有他的影子來纏著我。為甚麼呢？因為覺得對不住他呀，因為自己對他的責任還沒有解除呀！不獨是對於一個人如此，就是對於家庭，對於社會，對於國家，乃至對於自己，都是如此。凡屬我受過他好處的人，我對於他便有了責任；凡屬我應該做的事，而且力量能做得到的，我對於這件事便有了責任；凡屬我自己打主意要做一件事，便是現在的自己和將來的自己立了一種契約，便是自己對於自己加一層責任。有了這責任，那良心便時時刻刻監督在後頭，一日應盡的責任沒有盡，到夜裏頭便是過的苦痛日子。一生應盡的責任沒有盡，便死也帶著苦痛往墳墓裏去。這種苦痛卻比不得普通的貧、病、老、死，可以達觀排解得來。所以我說，人生沒有苦痛便罷；若有苦痛，當然沒有比這個加重的了。

翻過來看，甚麼事最快樂呢？自然責任完了，算是人生第一件樂事。古語說得好，「如釋重負」；俗語亦說是「心上一塊石頭落了地」。人到這個時候，那種輕鬆、愉快，直是不可以言語形容。責任越重大，負責的日子越久長，到責任完了時，海闊天空，心安理得，那快樂還要加幾倍哩。大抵天下事，從苦中得來的樂，才算是真樂。人生須知道負責任的苦處，才能知道有盡責任的樂處。這種苦樂循環，便是這有活力的人間一種趣味。卻是不盡責任，受良心責備，這些苦都是自己找來的。一翻過來，處處盡責任，便處處快樂；時時盡責任，便時時快樂。快樂之權，操之在己。孔子所以說「無入而不自得」，正是這種作用。

然則為甚麼孟子又說「君子有終身之憂」呢？因為越是聖賢、豪傑，他負的責任便越是重大；而且他常要把種種責任來攬在身上，肩頭的擔子，從沒有放下的時節。曾子還說哩：「任重而道遠……死而後已，不亦遠乎？」那仁人、志士的憂民、憂國，那諸聖、諸佛的悲天、憫人，雖說他是一輩子感受痛苦，也都可以。但是他日日在那裏盡責任，便日日在那裏得苦中真樂。所以他到底還是樂，不是苦呀！

有人說：「既然這苦是從負責任而生的，我若是將責任卸卻，豈不是就永遠沒有苦了嗎？」這卻不然。責任是要解除了才沒有，並不是卸了就沒有。人生若能永遠像兩、三歲小孩，本來沒有責任，那就本來沒有苦。到了長成，那責任自然壓在你的肩頭上，如何能躲？不過有大小的分別罷了。盡得大的責任，就得大快樂；盡得小的責任，就得小快樂。你若是要躲；倒是自投苦海，永遠不能解除了。

人大咗就知個「痛苦」唔一定要係自己受

梁啟超真係睇得好透

我食布甸
覺得幸福(=回報/收獲)
有沒建立於自己或者其他人既不幸?
除非我刻意去追究舊布甸背後有沒d咩剝削之類?
正如賢者之石既原材料係好多既人
粒野本身應該都沒擺脫等價交換個rule(太耐之前睇唔肯定)
但要睇用粒腎石既人知唔知個原材料係咩
收獲係咪一定要apply天秤個概念去諗?
另一邊要放d野咁
但我經歷好多既痛苦同犧牲都未必有收穫/得少少

還好啦 初中都睇嘅野可以有幾透

初中睇得明佢噏乜咩

1. 布丁要錢
2. 句野 無話有痛苦就一定有收穫
3. 如果有收穫 但無痛苦
咁鋼練黎講 依個唔係「人」嘅行為。
的確，世上有時有免費午餐
但咁樣無啦啦有免費嘅用
就算係俾隻豬， 佢都識得享受。
所以我嘅睇法， 依句句子，包括了如何成為「人」。
我依個講解係比較獨特的。
但你諗番「人做人」 同人之間嘅分別， 我地應該視「人一定要....」中嘅人 為一個真真實實有血有肉有感情嘅人。

一個人如果係無良知，佢可能會有收穫而不用經歷痛苦的。
希望幫到你。

其實佢篇文章都幾顯淺
好似好多寓言故事一樣
你小學都明 三隻小豬 寶石王子 烏鴉飲水等等
佢只不過係文字風格比較難明白。
唔代表佢表達嘅野係透、真。